export const quiz1 = {
  totalQuestions: 11,
  title: "Опера «Иван Сусанин»",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "«Опера» в переводе",
      answers: [
        "Согласие, созвучие",
        "Ряд, последовательность",
        "Труд, творение",
      ],
      correctAnswer: ["Труд, творение"],
    },
    {
      id: 2,
      question: "Сколько опер написал Глинка?",
      answers: ["две", "три", "четыре", "ни одной"],
      correctAnswer: ["две"],
    },
    {
      id: 3,
      question:
        "Какие оперы положили начало двум основным ветвям русской оперы – героико-патриотической и сказочно-эпической?",
      answers: [
        "Ямщики на подставе",
        "Иван Сусанин",
        "Русалка",
        "Руслан и Людмила",
      ],
      correctAnswer: ["Иван Сусанин", "Руслан и Людмила"],
    },
    {
      id: 4,
      question: "Написать оперу о подвиге Ивана Сусанина предложил",
      answers: [
        "композитор А.А. Алябьев",
        "поэт А.С. Грибоедов",
        "поэт В.А. Жуковский",
      ],
      correctAnswer: ["поэт В.А. Жуковский"],
    },
    {
      id: 5,
      question: "Кто написал либретто оперы «Иван Сусанин»",
      answers: [
        "поэт и драматург барон Е.Ф. Розен",
        "сам Глинка",
        "писатель и музыковед В.Ф. Одоевский",
      ],
      correctAnswer: ["поэт и драматург барон Е.Ф. Розен"],
    },
    {
      id: 6,
      question: "Второе название оперы «Иван Сусанин»",
      answers: ["Спасение царя", "Смерть за царя", "Жизнь за царя"],
      correctAnswer: ["Жизнь за царя"],
    },
    {
      id: 7,
      question: "Жанр оперы «Жизнь за царя»",
      answers: ["эпическая", "историческая", "героико-трагическая"],
      correctAnswer: ["героико-трагическая"],
    },
    {
      id: 8,
      question: "Действие оперы происходит в",
      answers: ["1825 году", "1613 году", "1812 году"],
      correctAnswer: ["1613 году"],
    },
    {
      id: 9,
      question: "Михаил Романов – это",
      answers: [
        "избранный на царство боярин",
        "односельчанин Ивана Сусанина",
        "ратник",
      ],
      correctAnswer: ["избранный на царство боярин"],
    },
    {
      id: 10,
      question: "Сигизмунд – это",
      answers: ["шляхтич", "польский король", "гетман"],
      correctAnswer: ["польский король"],
    },
    {
      id: 11,
      question: "Кузьма Минин и Дмитрий Пожарский",
      answers: [
        "приближенные русского царя",
        "предводители народного ополчения",
        "ратники народного ополчения",
      ],
      correctAnswer: ["предводители народного ополчения"],
    },
  ],
};
